蘋論：中共吹雞 港商要割肉飼狼嗎？

蘋論：中共吹雞 港商要割肉飼狼嗎？ - 李平

林鄭政府一意孤行硬推《逃犯條例》修訂，工商界未全力支持，以致有人認為這是林鄭月娥為媚共而自行其是。但是，隨着中聯辦、港澳辦高官出聲力撐，還召集親共人士訓示，露出「送中」條例的猙獰真面目。中共吹雞，林鄭昨日再次表示不會撤回修訂，那些指望北大人糾正林鄭錯誤的人，可以死心了吧？港商是要割肉飼狼，等着自己資產被中共充公，還是要站在我城角度，加入抗爭行列，阻止「送中」條例通過？

中共披掛上陣 另有圖謀

有商界議員反對在先，繼有13萬市民上街發聲，再有石禮謙自認「無能」無法再主持法案委員會會議，又有親中議員要求與民主派、特區政府協商，林鄭月娥撤回「送中」條例幾乎是唯一出路。原本老神在在、以為靠好打得的林鄭月娥就可搞掂的中共，終於不能不披掛上陣。中聯辦、港澳辦高官周三分別透過官網和親共政客傳達中共指示，說甚麼修訂《逃犯條例》是落實《基本法》應有之義，說甚麼修例涉及中央和香港關係「合適合理合法」，中聯辦今日更會召集一班人大代表、政協委員訓示。

中聯辦主任王志民藉召集中共駐港要員傳達全國公安會議精神，對《逃犯條例》修訂指手劃腳。搞笑的是，他一面不能不承認，香港「是亞洲乃至世界最安全的城市之一，也是推進平安建設的典範。長期以來，正是在安全、法治、公義的基石上，香港成就了自己的發展傳奇」。另一面，他又強調香港要修訂條例以「為受害者伸張正義，堵塞現有法律漏洞」。香港既然是平安建設的典範，引渡逃犯即使存有法律漏洞，也顯然無關緊要，中共如此逼切要林鄭政府修例，只能說是另有圖謀。

政治圖謀總是離不開政治大氣候。全球現時最大的政治氣候便是中美貿易戰，中國最大的政治大氣候便是經濟增長失速。那麼，中共急於修訂香港《逃犯條例》，自然是要有助於應對這兩個大氣候。對於前者，有華為太子女孟晚舟在加拿大被拘事件為鑑，不難理解，「送中」條例將讓中共多一張牌，旅港或過境香港的外國人隨時可能成為中共通緝目標而在香港被拘押、被引渡。美歐因此爭相提出質疑、反對。

權貴吸血成性 轉盯香港

對於後者，保安局在回覆立法會法律顧問質疑時已承認，一旦中國公安或司法機關提出要求，港人在港的資產可能被凍查及沒收。這是為中共權貴掠奪港商資產敞開大門。中國經濟增長速度持續減緩，中共的統治已受到威脅，因此要勒令權貴停止對民營企業的侵吞，還平反部份民企冤假錯案，發還他們的資產。吸血成性的權貴，只能放緩對國內民企的侵吞，轉而把眼光盯着香港。

香港工商界為免大禍臨頭，對「送中」條例一直採拖字訣，要特府從長計議。但中共一吹雞，有些商人、媒體、議員立即跪低。詭異的是，長建主席李澤鉅表示，若美國取消或暫停《香港政策法》，對集團影響微乎其微，因集團的盈利及現金流主要集中在海外，香港只佔較小比例。換句話說，李氏家族是因為逃得快，所以不怕《逃犯條例》修訂。

中國官媒曾疾呼「別讓李嘉誠跑了」，如果當時已有「送中」條例，恐怕要高叫「把李嘉誠抓回來了」。可惜的是，大多數港商沒有李嘉誠未雨綢繆的眼光和財技，或者不得不把生意、身家都留在中港，如今面對中共權貴伸刀割肉的威脅，是繼續當鴕鳥，埋頭任人宰割，還是抬起頭來維護我城法治和自己身家，已到了不能不作出選擇的時刻。

李平
周一至周六刊出

下一則
下一則
江湖滾熱辣 (馬龍)